\section{History (actualización del historial médico del paciente)}
\subsection{Información general}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Lugar}: Exam Room N (4 habitaciones disponibles)
	\item \textbf{Actividad Anterior}: Observation.
	\item \textbf{Encargado}: Nurse.
	\item \textbf{Distribución de probabilidad para los tiempos de servicio}:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Nombre:} Gamma
			\item \textbf{Shape:} 27.624820
			\item \textbf{Rate:} 2.714373
			\item \textbf{Std. Error:} 1.6695901
		\end{itemize}
	\item \textbf{Eventos que señalan el inicio de la actividad}:
	\begin{itemize}
		\item nurse updating patient history.
	\end{itemize}
	\item \textbf{Eventos que señalan el fin de la actividad}:
	\begin{itemize}
		\item patient history logged. 
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Obtención de datos}
La actividad comienza con una enfermera actualizando el historial médico del paciente en alguno
de los cuartos de examinación. Esta actividad termina con el evento patient history logged.

\subsection{Histograma de tiempos de servicio}
Una vez obtenida la data, se puede estudiar con R. El primer paso es visualizar la información con 
un histograma para descartar posibles distribuciones.
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{history/graphs/history.png}
		 \caption{Histograma de tiempos de servicio para el proceso de Triaje}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsection{Pruebas de ajuste}
Una vez descartadas posibles distribuciones (como la exponencial), se procede a realizar las pruebas
de ajuste por cada distribución posible. Se utilizó el software R para este propósito. El resultado
de las pruebas se muestra a continuación.
\subsubsection{Gamma}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{history/graphs/history_ajuste_gamma.png}
		 \caption{Prueba de ajuste para la distribución Gamma}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsubsection{Geométrica}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{history/graphs/history_ajuste_geom.png}
		 \caption{Prueba de ajuste para la distribución Geométrica}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsubsection{Normal}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{history/graphs/history_ajuste_norm.png}

		 \caption{Prueba de ajuste para la distribución Normal}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsubsection{Poisson}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{history/graphs/history_ajuste_pois.png}

		 \caption{Prueba de ajuste para la distribución de Poisson}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsubsection{Weibull}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{history/graphs/history_ajuste_weibull.png}
		 \caption{Prueba de ajuste para la distribución de Weibull}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection{Conclusión}
Con base en los parámetros de LogLikelihood y AIC, se concluye que la distribución
que mejor se ajusta a los datos es la distribución Gamma, con parámetros shape y rate de 
27.624820  2.714373 
respectivamente. Con un parámetro
Loglikelihood:  -1118.449.
